# 撰稿须知及简易 Markdown 教程
撰稿是指读者编写文章然后由琳添加到《可穿戴科技》中的行为。《可穿戴科技》**目前仅支持为道具集板块和支线板块撰稿**。

在撰写你为《可穿戴科技》编写的稿件之前，请务必通读该页面所有内容。

## 0. 《可穿戴科技》不是文章发布平台
在开始之前，请明白一点：《可穿戴科技》不是文章发布平台，也不是文章转载平台。**你写的文章不是发布在《可穿戴科技》，而是变成了《可穿戴科技》的一部分**。你可以把《可穿戴科技》想象成一个由多个作者共同编写的文集，撰稿就是加入其他作者共同编写《可穿戴科技》。

这意味着为《可穿戴科技》撰稿要求《可穿戴科技》必须是你的文章的**唯一**首发地。所有在其他地方发布必须是以转载的形式进行，并在转载时在标明作者是你的基础上，写上来源《可穿戴科技》。

需要澄清的是，尽管这么说，**你依然是你撰写的稿件的作者并持有其完整版权**。如果你想要事后转到其他地方作为首发，你只需要通知一下琳将你的文章从《可穿戴科技》移除即可。

与此同时，因为《可穿戴科技》是以 [CC BY-NC-ND 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/) 协议发布的，你撰写的文章作为《可穿戴科技》的一部分，也将以这个协议发布。然而，由于你依然是你编写的文章的版权持有者，如果你之后把你的文章从《可穿戴科技》撤出了，你可以届时使用任何你想用的协议重新发布。

如果你选择发布在其他平台（比如你的博客），你可以选择联系琳并交换友情链接。

## 1. 文章内容要求
- 必须含有显著的色情内容
- 所有参与色情活动的角色不得为儿童
  - 如果指明了年龄，年龄必须为 18 岁及以上，但是你可以写 18 岁高中生的色情故事。
  - 这条规则是为了防止法律问题
- 不能含有过分血腥猎奇内容
  - 所有主线里面出现的玩法都可以出现
  - 不允许的内容包括但不限于：固体排泄物食用，肢解，食人，恋尸等
  - 如果对于某个玩法是否属于血腥猎奇有疑问，欢迎询问琳
  - 这条规则是为了照顾大多数读者的口味。人的性癖是自由的，我不会批判你喜欢的内容，但是我要保证我的大多数读者不会被雷到。

## 2. 撰稿类型
撰稿一般情况下分成两大类：**道具集撰稿**或者**支线撰稿**。

道具集撰稿通常是关于某个色情物品的描述。详细信息请看[道具集撰稿要求](./../道具集/道具集撰稿要求.html)。

支线撰稿通常是描述一个色情故事。（支线允许使用多个章节，如果你想要分章节，请私聊琳）

如果你要编写的内容不属于这两大类，请私聊琳，她会帮你想想看有没有啥别的地方可以放。

在正式开始撰稿之前，请先阅读一下这篇[色情小说编写基本排坑指引](./色情小说编写基本排坑指引.html)，里面列出了色情小说作者经常会犯的一些错误。

此外，虽然不强制，**但是强烈建议在开始撰稿前，尤其是第一次撰稿前，私聊通知琳**（在 Telegram 上面发条消息就好了，比如：“琳姐，我有个绝妙的点子，想撰写一篇文。我的点子大概是：xxx，你看成不？”）。琳会根据经验尽可能帮你避免一些其他的可能会踩的坑。

## 3. 简易 Markdown 教程
在《可穿戴科技》撰稿，你需要使用 [Markdown](https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown)。

如果你不知道 Markdown，Markdown 是一门非常简单的标记语言。因此，请花几分钟阅读这篇专门为《可穿戴科技》撰稿人编写的[简易 Markdown 教程](./简易-Markdown-教程.html)。如果有什么不懂的，欢迎私聊琳询问。

## 4. 基本排版规则
学会了 Markdown，这边还有几个比较重要的排版规则。其中很多规则都是从[中文文案排版指北](https://github.com/mzlogin/chinese-copywriting-guidelines)继承来的。这些规则都不复杂，但是遵循这些规则可以让你的文章看起来舒服许多。

### 中文英文之间需要空格
当你的小说中需要使用英文单词的时候，请确保其前后都有一个空格。

```
正确：于是，琳的放置 Play 开始了。
错误：于是，琳的放置Play开始了。
```

### 英文单位整体前后加空格，中文单位数字前后加空格
尽管在英文语境中，数字和英文单位之间通常是要加空格的（[来源](https://physics.nist.gov/cuu/Units/checklist.html)）。但是在中文语境中，数字和英文单位之间添加空格会看起来十分奇怪。因此，在这里，数字和英文单位视为一个整体：它们之间不加空格，而数字前、单位后都加空格。

```
正确：琳眼看着 200cc 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200 cc 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着200cc的液体被缓缓注入了自己的体内。
```

然而，当单位是中文的时候，不使用空格又变得很奇怪了。因此中文单位前则一律都使用空格，数字前也加空格，但是单位后不加空格。

```
正确：琳眼看着 200 毫升的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200毫升的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着200毫升 的液体被缓缓注入了自己的体内。
错误：琳眼看着 200毫升 的液体被缓缓注入了自己的体内。
```

### 全角标点前后一律不加空格
全角标点就是在中文输入法下打出的标点（`。`、`，`、`！`等）。这些标点因为本身已经看上去非常空旷了，它们前后无论发生什么都不需要添加空格。这一条覆盖前两条的指示。

```
正确：瞬间，琳捂着肚子瘫倒在了地上。
错误：瞬间， 琳捂着肚子瘫倒在了地上。
错误：瞬间 ，琳捂着肚子瘫倒在了地上 。
```

```
正确：实话实说，2000cc 已经是她的极限了。
错误：实话实说， 2000cc 已经是她的极限了。
正确：实话实说，2000 毫升已经是她的极限了。
错误：实话实说， 2000 毫升已经是她的极限了。
```

## 5. 注明作者
在提交前，请首先确保你的名字写在文章的标题前。假如你是李华，请这样写：

```markdown
作者：李华

# 文章标题
正文第一自然段...
```

## 6. 提交
将你的文章发布到《可穿戴科技》需要在 GitLab.com 发起一个 Merge Request。因此，你首先需要确保你已经登录了 GitLab.com。如果你没有 GitLab.com 账号，请到[这里](https://gitlab.com/users/sign_in#register-pane)注册一个。

这之后，根据你的撰稿类型，进入相应的章节文件夹：

- 道具集撰稿进入[此文件夹](https://gitlab.com/SCLeo/wearable-technology/-/tree/master/chapters/4%20-%20%E9%81%93%E5%85%B7%E9%9B%86)。
- 支线撰稿进入[此文件夹](https://gitlab.com/SCLeo/wearable-technology/-/tree/master/chapters/2%20-%20%E6%94%AF%E7%BA%BF)。

如下图，点击上方加号，然后点击 `New file`。

![](./提交-1.png)

此时，GitLab.com 会说“Forking in progress”。请耐心等候片刻。

Forking 结束后，你需要把你的文章复制进 GitLab 的编辑器中。

**请注意，你的文件名必须是这个格式：编号、空格、短横（`-`）、空格、名字、`.md`！** 请务必再次注意，短横（`-`）前后有空格，文件结尾必须是 `.md`。如果稍有写错，这个文件将无法被《可穿戴科技》网页构建脚本正确读取。

- 如果你的撰稿类型是道具集，那么编号就是你的道具编号，名字就是你的道具名字。举个例子：`50 - 强制灌食器.md`。
- 如果你的撰稿类型是支线，那么编号就是下一篇支线的编号（具体是多少琳会告诉你），名字就是你的小说的名字。举个例子：`2 - 新能源.md`。

![](./提交-2.png)

这之后，你需要开启一个合并请求，即请求琳将你编写的文章加入到《可穿戴科技》中。

![](./提交-3.png)

这样，一个 Merge Request 就会被创建。你现在只需要等待琳阅读你的杰作然后批准就好了。如果琳一直没有操作，你可以在群聊/私聊里面喊她一下。
